+++
title = "管理负载均衡策略"
description = ""
weight = 5
+++

为服务入口创建负载均衡策略。当调用微服务时，根据负载均衡规则，自动在服务入口关联的 Pod 实例之间分配流量。

**技术原理**

Istio 流量管理的核心组件是 Pilot，管理和配置部署在特定 Istio 服务网格中的所有 Envoy 代理实例。每个 Envoy 实例都会维护负载均衡信息，这些信息来自 Pilot 以及对负载均衡池中其他实例的定期健康检查，从而允许其在目标实例之间智能分配流量，同时遵循其指定的路由规则。Istio 为同一服务版本的多个实例提供流量负载均衡。

Envoy 实例执行服务发现，并相应地动态更新其负载均衡池。服务使用其 DNS 名称访问彼此。服务的所有 HTTP 流量都会通过 Envoy 自动重新路由。Envoy 在负载均衡池中的实例之间分发流量。

![loadbalance](/img/loadbalance.png?classes=big)


